香港地，讀唔到書無學歷得三條路揀

曾經有個阿叔同我講：
香港地，讀唔到書無學歷得三條路比你揀：賭（股），撈偏，打成世苦工
社會好現實，唔讀好書你第時會後悔

ibanker 唔係苦工？

no 無家底仲慘過無學歷

香港地讀到書有學歷，大部份人咪又係打成世苦工

一係就去做廚/整餅
如果你好有天份做到好高級都可以好高人工

我有興趣
不過限於興趣

的確係
所以個陣考公開試 個個都話十年後睇番轉頭就覺得好少事
但係你依家問我 我都仲係覺得公開試真係人生交差點

苦工嘅定義?
醫生律師ibanker全部都做得好辛苦

Hku仔你可以出返去

勞動力工作

最近d post唔膠啦bor

創業

咁你讀咩

下好 喎你d post

Degree又有幾叻...

呢d說話通常都係有d成就既人講出黎

成就我就講唔上 但都算跑贏大部份考生
不過我都唔會同人講公開試成績唔重要

你up乜9

你啲post膠
又話最近唔膠

仲可以邊讀書邊識學生妹

……

btw你讀咩

我讀hku space year 1唔知乜科

我個樣認住我啦

提埋你啦
space engine呀

Ok

中大教授 必勝方程式 賭馬贏半億
2016年2月27日 (六)
將賭馬當作學術研究課題的中文大學統計學系教授顧鳴高，與一名外籍「金主」合夥，透過自己研發的方程式在港賭馬，該方程式近年愈贏愈多之際，顧鳴高忽然要求拆夥，觸發一場訴訟。顧的「金主」民事控告顧私下用該方程式賭馬，要求顧交代因此贏得的彩金，但顧只肯交出三個馬季的賭馬紀錄。高院昨下令馬會向顧的「金主」交出顧在另外四個馬季的賭馬紀錄，高院的判決書更透露，顧在三個馬季內已贏得五千六百萬元，其「得意弟子」雖不屬高薪一族，近年卻有錢與家人購入了七個物業

撈偏仲好過讀得成書

不嬲都係
好多人話讀書無用
你試下叫佢唔好比d 仔女讀書
佢彩你都傻

拎極端例子黎講無意思
唔通鄧小平咁長命
可以證明到食煙對身體無影響？

無degree 真係要做個番iq test…
基本上肯讀就有(-ι_- )

讀黎做乜
浪費時間同學費

含大能大degree呢

巴打係ibanker?

你有收人工架
你唔做大把人做

啱

仲有做笑波子

熱門

呢d係extreme case啦

btw笑波子讀thei civil話自己體驗大學生活

Audit狗，civil狗都係苦工啦
班地盤工人起碼準時收工中午又有得訓
Civil狗表示

咁你唔做？

Ive is enough

唔夠力，能力差，連做工人資格都冇

其實講真..有邊份工唔係苦工
勞力工係勞力上辛苦，office工係精神上壓力上辛苦
一個係sm身體，一個係sm心理
當然除非係興趣工或者自己生意，如果唔係樣樣都辛苦工
但都當然唔排除有少量hea工輕鬆過到日晨袋人工既工..

炒野 香港人最叻

考紀律部隊

原來係毒巴開架

中三做緊 office boy 又唔覺有幾苦

同埋當差

hi巴打

Hi

細時唔讀書 大時做運輸
但做運輸人工隨時高過做office

有咩唔係苦工

醫生律師好輕鬆?

出黎做野一年好後悔無好好地去讀書

我仲諗住係警察 aco 撈偏

做騎師 唔洗學歷 年薪一定過百萬

我只想搵份20K,5日HEA工
迫住夜晚讀返書
申利 DSE 5分,有父幹買樓唔洗供

啲撚樣昆細佬安慰啲考唔掂既柒碌之嘛

讀唔到書點做專業人士啊

苦工定義
辛苦但人工低 okay?

操fit d，考慈母囉
攞正皮拎棍打人
睇佢唔順眼就喝停佢
拖佢埋牆搜佢身口
叫雞又有霸王雞食

年青人，幾時實踐你既正義感同抱負？

好過degree都冇囉
中學咁多時間考個鳩試都炒既要檢討下
唔溫仲叻 自律少少去溫書都唔肯

有家底=有學歷

唔明
浪費金錢又浪費時間

點解無人講sales 口才好無學歷都講緊每個月4,5萬

睇我另一個post ok?

又係你 d 蠢人忽略概率

有家底
你老豆就會請d大學生幫你惡補
幫你係面試之前搞掂個校長搞掂個經理
等你有名校讀有荀工番

冇家底
比你考到10優
你都係幫d有錢佬含
幫佢地d仔女補習賺一兩個臭錢幫補家計
出黎做野比佢地點東點西撚狗咁撚做d下欄野
所以讀書好不如投胎好

你默書100分，考試10條A
可唔可以10歲就儲到10萬？

真
唔好再講啦, 求你

奴隸社會，一日無標準工時保障一日都含得撚

時間同學費即係一個成本俾你去入另一層次既人生，同做其他野一樣，付出左唔一定有回報

保險啊sales嗰啲呢

請睇我另一個post

讀唔到書
但做緊政府工，日日輕輕鬆鬆等收工，年年加人工，唔覺有幾苦

Aco?

乜學歷先
Degree仔？

中學學歷
Degree唔叫讀唔成書啦

我考嗰陣已經覺得好小事 到而家大學畢業出黎做嘢望返轉頭都仲係冇乜感覺

細時唔讀書，大時做運輸。好正路呀

四年大學生活係唔少人人生最開心嘅時間
呢樣你錯過咗就永遠都經歷唔到 就算之後讀pt degree都冇用
自己諗

你都識講你大學畢業啦, 因為你讀到書呀嘛, 已經可以講得上係無悔啦, 點會有感覺

保險 地產 倫敦金甚至傳銷唔洗學歷都搵到好多
不過呃呃氹氹 出賣吓朋友咁

啱
我喺一間3星米芝蓮做到souschef, 好撚高人工

讀書未必有好工
反而睇好手藝 整蛋糕 丶咖啡丶動物美容 果D

屌精神分裂

咁有好多打苦工嘅學歷都係低分先入
人哋意思唔係咁字面
不過你都可以話返工呢個行為本身辛苦嘅

如果話為興趣讀書嗰啲 咁讀出嚟同工作成就無關唔係意料之中 情理之外咩

週街都有degree...

讀咁多書咪又係在職貧窮